<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0"
xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
<channel>
<title></title>
<link>http://</link>
<description></description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2019 16:53:17 +0300</lastBuildDate>
<language>ru</language>
<item>
	<title>Минниханов поручил перевезти изъятого с наркотиками тигренка в Казань</title>
	<link>http:///news/view/130801</link>
	<guid>http:///news/view/130801</guid>
	<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 10:18:05 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190227100931-632.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     Президент Татарстана  устам Минниханов поручил поместить изъятого в Набережных Челнах вместе с наркотиками двухмесячного тигренка по кличке Луна в Казанский зооботанический сад, сообщила официальный представитель Казанского Кремля Лилия Галимова. -  устам Нургалиевич видел петицию. Безусловно, эта история не могла оставить его равнодушным. Он дал соответствующие поручения, – цитирует "Татар Информ" слова Галимовой. Сейчас тигренка уже везут в Казанский зоопарк. Напомним, тигренка нашли при обыске в доме предполагаемого организатора преступной группы, торговавшей наркотиками. Некоторое время тигренок жил в одном из отделов полиции Челнов, потом его поселили в детско-юношеской конно-спортивной школе в Набережных Челнах. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>В Казани со стоянки автосалона угнали Mazda</title>
	<link>http:///news/view/130800</link>
	<guid>http:///news/view/130800</guid>
	<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 09:56:59 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190227095814-147.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В Казани со стоянки автосалона "Германика авто" угнали Mazda CX-7, информацию подтвердил источник портала. Преступление случилось вечером 22 февраля, неизвестные угнали автомобиль 2011 года выпуска с парковки автосалона, находящегося на проспекте Победы. - Через несколько дней поступило заявление об угоне, было возбуждено дело по статье "Неправомерное завладение автомобилем или иным транспортным средством без цели хищения", - сообщили порталу. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>В Казани отразили &quot;атаку&quot; террористов на гипермаркет. Условно </title>
	<link>http:///news/view/130799</link>
	<guid>http:///news/view/130799</guid>
	<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 09:31:41 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190227092916-980.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В Казани отразили условное нападение террористов на гипермаркет Leroy Merlin, об этом сообщили в пресс-службе Оперативного штаба Национального антитеррористического комитета в  Т. По сценарию учений, террористы устроили взрывы в торговом зале и на парковке одного из гипермаркетов города, после чего они попытались скрыться в лесу, где их обнаружили и обезвредили спецподразделения. В учениях принимали участие правоохранительные органы, спецслужбы, в ходе учений были отработаны взаимодействие штаба с структурами органов исполнительной власти, органами самоуправления, а также заинтересованными ведомствами. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>Спикер Госсовета РТ: Ничего нет труднее партийной работы! Это не работа киркой </title>
	<link>http:///news/view/130798</link>
	<guid>http:///news/view/130798</guid>
	<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 09:03:42 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190227090642-395.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     Спикер Госсовета Татарстана Фарид Мухаметшин прокомментировал свое переизбрание секретарем республиканского отделения "Единой  оссии", по его словам, нет ничего сложнее. - Я понимаю, что партийная работа — это серьезный и ответственный участок. Ничего нет труднее партийной работы! Это не работа киркой, ломом, лопатой, комбайном, трактором, это работа с людьми! Так нас учили сызмальства и родители, и предыдущие партийные власти, - цитирует "Бизнес Online" слова спикера Госсовета  Т. Выборы секретаря проходили на альтернативной основе. Кроме Мухаметшина были предложены кандидатуры главы Лаишевского района Михаила Афанасьева и депутата Госсовета Геннадия Глушкова. Однако, по данным счетной комиссии, Фарид Мухаметшин "набрал наибольшее количество голосов". Отметим, 71-летний Мухаметшин возглавляют "Единую  оссию" с 2003 года. Фарид Мухаметшин родился в Альметьевске. С 1963 по 1966 гг. — токарь Альметьевского газобензинового завода им. Ленинского комсомола, шофер автотранспортной конторы треста “Альметьевбурнефть”. С 1968 по 1970 гг. — слесарь контрольно-измерительных приборов цеха автоматизации производства НПУ “Альметьевнефть”. С 1970 по 1972 гг. — инструктор горкома ВЛКСМ. С 1972 по 1978 гг. — инструктор промышленно-транспортного отдела горкома КПСС. С 1978 по 1980 гг. — заместитель председателя исполкома Альметьевского горсовета. С 1980 по 1985 гг. — первый заместитель председателя исполкома Альметьевского горсовета. С 1985 по 1987 гг. — секретарь, второй секретарь Альметьевского горкома КПСС. С 1987 по 1988 гг. — начальник Альметьевского управления по подготовке технологической жидкости для поддержания пластового давления. С 1988 по 1989 гг. — председатель исполкома Альметьевского горсовета. С 1989 по 1990 гг. — министр торговли ТАСС . В 1990 г. — первый секретарь Альметьевского горкома КПСС. С 1990 по 1991 гг. — заместитель председателя совета министров ТАСС . С 1991 по 1995 гг. — председатель Верховного совета  Т. С 1995 по 1998 гг. — премьер-министр  Т. С 1998 г. — председатель Государственного совета  еспублики Татарстан. C 2003 г. — руководитель политсовета Татарстанского регионального отделения политической партии “Единая  оссия”. С 2004 по 2010 гг. — председатель комитета по культуре и образованию Палаты регионов Конгресса местных и региональных властей совета Европы — заместитель председателя объединенного Комитета по культуре и образованию Конгресса местных и региональных властей совета Европы. С 2007 г. — председатель совета Ассамблеи народов Татарстана. С 2011 по 2012 гг. — первый заместитель председателя независимой либерально-демократической группы Конгресса местных и региональных властей совета Европы. С 2012 г. — заместитель председателя Комитета по актуальным вопросам Конгресса местных и региональных властей совета Европы. С октября 2014 г. — депутат Государственного совета  Т пятого созыва. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>В Казани нашли инвестора для реконструкции подземной галереи на Баумана</title>
	<link>http:///news/view/130797</link>
	<guid>http:///news/view/130797</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 17:51:20 +0300</pubDate>
    <content:encoded><![CDATA[
     Мэрия Казани ведет переговоры с «очередным инвестором» для реконструкции подземной галереи на улице Баумана. Об этом заявил глава города Ильсур Метшин, отчитываясь на сессии казанской думы. - Надеемся, что сможем запустить этот подземный город,— сказал он. На заседании депутат Госсовета Татарстана Алексей Созинов предложил мэру «провести реновацию улицы Баумана», посетовав, что та «теряет свою притягательность». Метшин согласился, что главная улица Казани «требует повышенного внимания». Справка Строительство торгово-пешеходной галереи на улице Баумана началось в начале 2000-х годов, но тогда полностью реализовать проект не удалось. Площадь галереи составляет более 5234 кв. м. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>&quot;Выгоняют на улицу с детьми&quot;: из-за дороги-дублера в Казани снесут сотни домов</title>
	<link>http:///news/view/130796</link>
	<guid>http:///news/view/130796</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 17:46:51 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226172421-234.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В Казани началась подготовка к строительству дороги-дублера Горьковского шоссе, которая пройдет прямиком по дачным участкам сразу нескольких товариществ. На этой неделе геодезисты начали собирать данные, на основании которых будет принято решение — какие дома снесут, а какие «помилуют». Дачники узнали об этом случайно и сразу же забили тревогу. Коррепондент портала ProKazan.ru побывал на народном сходе, который состоялся сегодня в садовом товариществе «Лагерная-1». Садовые товарищества на берегу Волги появились в конце 1950-х годов. Тогда на этом месте был голый песок. - Люди облагородили землю, разбили сады-огороды, построили дачи, бани, - рассказывает одна из дачниц Татьяна Матвеева. - А теперь все это хотят снести. Мы в шоке, ведь люди вкладывались в строительство, многие брали кредиты. О том, что через их садовые домики пройдет 6 полосная трасса, садоводы узнали случайно. Дачники, живущие тут круглогодично, заметили посторонних людей в зеленых жилетах, которые ходили по аллеям и что-то измеряли. - Побежала выяснять в чем дело, оказалось — это геодезисты, - рассказывает Диана Золотухина. - Они говорят, что здесь собираются делать дорогу-дублер Горьковского шоссе, которая пройдет сначала по нашим садам, а потом дальше — по вторым. Мы были очень удивлены. Несмотря на то, что официально это называется садовым товариществом, многие дачники живут здесь не только летом, но и зимой. По словам местных жителей, в 2009 году разрешили приватизацию земель, поэтому многие начали строить добротные дома с дворовыми постройками, взяв на это кредиты в банке. Для некоторых эти дома — единственное жилье. - Тут не только я живу, тут полно живет «зимников» с семьями. Взять хотя бы мою историю, у нас есть двухкомнатная квартира в которой живет уже 3-4 поколения. У меня бабушка жива — дай Бог ей здоровья — ей 99 лет. Мамуля у меня есть, старшему сыну 22 года, младшему - полтора. Всем в двухкомнатной квартире тесно, поэтому поселилась тут. В садик ближайший ребенка записала, многие детей в школу неподалеку отдали. И теперь получается, что мы остаемся на бобах. Я не знаю куда идти, что делать. Помогите. Строительный каток пройдет не только по СНТ им. Ленина, но и по другим садовым товариществам. И «КВЗ», и «Вертолетный» и «Сантехприбор»... - Пытаемся связаться со всеми, чтобы донести информацию до людей. Но не все в курсе, потому что очень много «летников», - говорят дачники. - Да и списки всех членов садоводства нам не дают в садоводстве, чтобы мы могли рассказать всем, что скоро останемся без садов. Как рассказали геодезисты, в этом году начнется 1-й этап строительства автомобильной дороги - от улицы Несмелова до ЖК «Серебряный бор». Ее проложат для будущего экорайона, чтобы подвозить строительные материалы. Жители в отчаянии и не знают, что делать. О компенсации им пока никто не сообщал. - По моей даче пройдет дорога. У меня дом в собственности и что мне дадут? 80 тысяч за сотку? У некоторых людей по 4 сотки, посчитайте. Дадут 300 тысяч, ну и куда мы пойдем? На улицу. С маленькими детьми. ProKazan будет следить за развитием событий. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>В Казани для строительства кольцевой дороги хотят снести дома на сотне участков</title>
	<link>http:///news/view/130794</link>
	<guid>http:///news/view/130794</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 16:42:19 +0300</pubDate>
    <content:encoded><![CDATA[
     Для строительства Большого казанского кольца в Казани собираются снести здания на более чем 100 земельных участках, который будут изъяты у жителей города в 2019 году. Об этом говорится в отчете о деятельности Исполкома Казани. - В 2019 году планируется проведение работ по изъятию более 100 земельных участков для муниципальных нужд: под строительство автодороги по трассе «Большое Казанское кольцо», участок от улицы Мидхата Булатова до улицы Техническая – говорится в документе.  анее Исполком Казани утвердил план продолжения строительства большого казанского кольца. Казанское кольцо будет строиться на участке от улицы Мидхата Булатова до улицы Техническая, сейчас трамвайные пути заканчиваются в Солнечном городе. План на строительство кольца был включен в городской Генплан 2007 года. На проект потратили 49 млн рублей. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>Как в Токио. Минниханов решил, как жителям &quot;Салават Купере&quot; не ездить в Казань</title>
	<link>http:///news/view/130795</link>
	<guid>http:///news/view/130795</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 16:00:17 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226161016-116.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     Президент  Т  устам Минниханов предложил сделать так, чтобы жители "Салават Купере" оставались работать в самом ЖК, а не ездили в центр города, с идеей он выступил на заседании Казгордумы. - Люди ездят из "Салават Купере" и обратно. Если мы сделаем там полноценное ядро – рабочие места, центры для учебы и досуга, необходимости всем ехать в центр не будет. К примеру, Токио разделен на такие ядра, а у нас по утрам все ездят в центр, а затем разъезжаются обратно, - рассказал политик. Подобным образом можно будет, в частности, решить проблему пробок на Горьковском шоссе. Президент  Т предложил подумать над тем, как сделать район максимально самостоятельным. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>Появился проект гигантской башни в форме тюбетейки на Казанке</title>
	<link>http:///news/view/130793</link>
	<guid>http:///news/view/130793</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 15:09:11 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226151109-685.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     Стало известно, как может выглядеть гигантская смотровая башня "Тубетей tower" у Казанки около "Казань Арены", проект опубликовал "Бизнес Online". Напомним, на вершине башни будет смотровая площадка, внутри нее - заведения общепита и сувенирные магазины. Здание будет возводиться за счет средств инвесторов, сумма вложений составит 350 млн рублей. Сроки реализации проекта не называются. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>В Татарстане осудили посудомойщицу и повара, из-за которых отравились 89 детей</title>
	<link>http:///news/view/130791</link>
	<guid>http:///news/view/130791</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 14:29:43 +0300</pubDate>
    <content:encoded><![CDATA[
     В Актаныше осудили посудомойщицу 57-летнюю  афиду Камалетдинову и школьного повара 48-летнюю Ильсеяр Адгамову, из-за которых в сентябре прошлого года отравились 89 школьников, их приговорили к обязательным работам. Об этом сообщили в Следственном комитете. В августе 2018 года Камалетдинова, работающая в ресторане "Актаныш", приготовила раствор дезинфицирующего средства, занизив его концентрацию в 5 раз, затем положила в емкость мясорубку и разделочный нож. После этого повара этого ресторана, не зная, что мясорубка и нож были недостаточно хорошо вымыты, используя их, приготовили тефтели с рисом. - В дальнейшем 204 тефтеля были поставлены в Актанышскую школу № 2. 5 сентября школьный повар Адгамова, зная о неисправности пекарного шкафа, в котором не достигалась необходимая температура, использовала его для термической обработки тефтелей, а затем не подвергла их повторной термической обработке после добавления соуса, - сообщили следователи. В результате с 5 по 7 сентября этими тефтелями в школьной столовой отравились 89 детей, 25 из них были госпитализированы. Женщин, признав виновными в нарушении санитарно-эпидемиологических правил, повлекших по неосторожности массовое заболевание людей, осудили на 160 часов обязательных работ каждую. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>В Татарстане скончался 6-месячный ребенок</title>
	<link>http:///news/view/130790</link>
	<guid>http:///news/view/130790</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 13:50:53 +0300</pubDate>
    <content:encoded><![CDATA[
     В Аксубаевском районе Татарстана скончался 6-месячный ребенок, информацию подтвердил источник портала. Предварительно, около 1 часа ночи 25 февраля в деревне Савгачево в одном из домов по улице Ленина ребенку стало плохо, он скончался в присутствии родственников. - Тело отправлено на экспертизу, по первоначальным оценкам смерть ребенка не носила криминального характера, - сообщили порталу. Ведется проверка. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>Минниханов призвал Метшина повысить рождаемость &quot;на личном примере&quot;</title>
	<link>http:///news/view/130788</link>
	<guid>http:///news/view/130788</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 13:24:13 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226132627-393.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     Президент Татарстана  устам Минниханов призвал мэра Казани Ильсура Метшина личным примером показать, как надо повышать рождаемость в Татарстане, об этом он заявил на сессии Казгордумы. - По демографии вообще в целом в стране плохо. Мы падаем по республике... Ильсур  аисович, личным примером надо показать,— цитирует "Коммерcант" слова Минниханова. - Откуда у нас демография будет? Надо уговорить наших женщин, чтобы они больше рожали... Я думаю, мужики-то не откажутся. Главное, уговорить женщин. Напомним, в Татарстане второй год подряд снижается рождаемость. По итогам января — ноября 2018 года в Татарстане родились 42 648 детей, что на 3,7 процента меньше, чем в январе — ноябре 2017 года. В новом году были приняты новые меры по повышению рождаемости, так, размер федеральной выплаты на первенца увеличился с 8490 до 8896 руб. При этом ожидается рост рождаемости на селе. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>У &quot;Казань Арены&quot; собираются построить башню &quot;Тюбетей Tower&quot;</title>
	<link>http:///news/view/130786</link>
	<guid>http:///news/view/130786</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:57:18 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226121107-289.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В Казани собираются построить башню "Тюбетей Tower", вероятно, она появится у стадиона "Казань Арена". Об этом на брифинге в кабмине  Т рассказала руководитель агентства инвестиционного развития (АИ )  Т Талия Минуллина, передает официальный портал мэрии города. Башня будет представлять из себя высокое здание в форме тюбетейки, сейчас проект согласовывают с администрацией города и архитекторами, поэтому высота здания пока не называется. Внутри башни будут заведения общепита и сувенирные магазины, а на самом верху - смотровая площадка. Здание будет возводиться за счет средств инвесторов, сумма вложений составит 350 млн рублей. - На сегодняшний день в Казани нет ни одной смотровой башни, а эти туристические объекты популярны во всем мире. Мы сейчас ищем место, куда бы башня отлично вписалась, рассматриваем вариант около "Казань Арена", - рассказала чиновница. Напомним, ранее портал ProKazan.ru опубликовал подборку проектов в городе, которым так и не суждено было осуществиться. Здания - по 30 этажей и высотой по 100 метров - должны были появиться возле Дворца единоборств. Их названия - Фатих, Амир и Хан - перекликались с проспектом Фатиха Амирхана. Впервые об этом проекте заговорили в 2010 году, но стройку заморозили. В 2013 проект разморозили и пообещали построить за три года. Увы, дальше котлована, огороженного красивыми картинками будущих многоэтажек, дело не пошло. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>Стало известно, что произошло с мужчиной, который вышел покурить с ножом в спине</title>
	<link>http:///news/view/130787</link>
	<guid>http:///news/view/130787</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:20:42 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226142835-667.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     Как выяснилось, 36-летний житель города отмечал с друзьями 23 февраля в одном из домов на улице Карла Маркса в Зеленодольске. Во время праздничного застолья между ним и его подругой вспыхнула ссора, и она всадила нож в спину. - Вызов поступил около двух часов ночи, бригада медиков доставила пациента в Зеленодольскую Ц Б, - рассказал заведующий филиалом станции скорой медпомощи Зеленодольска Андрей Моисеев. Врачи не стали извлекать сразу нож из спины, чтобы не спровоцировать сильную потерю крови. Оказав первую помощь, они начали готовить его к операции, но произошло неожиданное. Мужчина сбежал от врачей, чтобы... покурить.  олик с инцидентом просочился в Интернет. - Владимир, ты вообще что-ли без ума? - спрашивает один из медиков на видео. - Куда ты пошел? Пациент в одних трусах все-таки добрался до выхода из больницы. - Молодой человек, вы сейчас умрете, - вежливо заметил другой доктор, призывая мужчину не совершать резких движений и вернуться. Пациент прислушался. В тот же день пациенту была проведена операция. Ему повезло: нож не задел внутренние органы. - Сейчас он находится в больнице, его состояние оценивается как удовлетворительное, - добавил Андрей Моисеев. - О том, что произошло не расказывает, это предстоит выяснить полицейским. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>В Татарстане больного вывезли из деревни в ковше трактора</title>
	<link>http:///news/view/130785</link>
	<guid>http:///news/view/130785</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:52:09 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226115251-914.png" type="image/png" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В селе Биябаш Апастовского района Татарстана больного вывезли из деревни в ковше трактора, причина - "скорая" не смогла заехать из-за большого количеств снега. Об этом в Сети сообщил редактор радиослужбы "Булгар", ведущий передачи  ушан Хантимеров. Инцидент случился 24 февраля, больному понадобилась медицинская помощь, но, чтобы доставить его в "скорую", пришлось использовать трактор. Жители деревни обратились в СМИ, после резонанса дороги в деревне почистили.     Посмотреть эту публикацию в Instagram            Публикация от Gilmanov Ramil Ravilevich (@gilmanov_ramil_ravilevich) 21 Фев 2019 в 11:30 PST     Посмотреть эту публикацию в Instagram          Икешэр трактор чистартты килеп юлны ,эзерэк кутлэрен ошкып алгач .. Публикация от Gilmanov Ramil Ravilevich (@gilmanov_ramil_ravilevich) 21 Фев 2019 в 11:38 PST 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>Минсельхозпрод Татарстана: цена на социальные виды хлеба останется прежней</title>
	<link>http:///news/view/130784</link>
	<guid>http:///news/view/130784</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:32:34 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226112843-745.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В Татарстане не ожидают повышения цен на социальные виды хлеба, сообщили в Министерстве сельского хозяйства и продовольствия  Т.  анее в Сети появилось письмо гендиректора Казанского хлебозавода №3, где говорится о 10-процентном росте цен на хлеб с 18 марта. Исключение - хлеб «Сельский» (к примеру, в «Магните» буханка такого стоит 32 рубля. - «ВК») и «Пшеничный». «Данное повышение цен является компенсацией роста цен на некоторые вида сырья, а именно на муку - на 35%, на дрожжи - на 5%, на мак - 38%, масло сливочное - 18%, энергоносители - на 6%, воду - на 5 - 8%, на ГСМ - на 20%», - говорится в письме. В Министерстве сельского хозяйства и продовольствия  Т заявили, что держат на контроле ситуацию с ценами на социальные виды хлеба, повышение цен на социальные виды хлеба «Сельский», «Дарницкий» и белый хлеб 1-го сорта не прогнозируется. Для того, чтобы избежать удорожания этих продуктов, в 2018 году хлебопекарным предприятиям  Т были предоставлены субсидии на общую сумму 38,4 млн рублей. В 2019 году на эти цели предусмотрены субсидии на сумму в 41,1 млн рублей. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>Казань стала лидером в России по росту цен на жилье в новостройках: на 19%</title>
	<link>http:///news/view/130783</link>
	<guid>http:///news/view/130783</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:12:35 +0300</pubDate>
    <content:encoded><![CDATA[
     Казань стала лидером среди городов-миллионников в  оссии по росту стоимости жилья в новостройках, средняя стоимость первичного жилья итогам 2018 года выросла на 19%, до 80,2 тыс. рублей за кв. м. Об этом говорится в исследовании ЦИАНа. Отмечается, что за год первичная недвижимость в  оссии подорожала на 6%. При этом в 13 городах-миллионниках цены выросли в половине строящихся проектов. Казань сейчас третий город после Москвы и Санкт-Петербурга по стоимости недвижимости, отмечают в ЦИАН. В Москве средняя стоимость новостроек увеличилась на 7% (до 175,3 тыс. рублей за кв. м). В 2019 году на стоимость жилья будет влиять ускорившаяся инфляция, рост НДС и риски очередной девальвации рубля в случае новых санкций. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>На Проспекте Победы МАЗ врезался в микроавтобус: пострадали 7 пассажиров</title>
	<link>http:///auto/view/79824</link>
	<guid>http:///auto/view/79824</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 10:48:42 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226104031-993.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В Казани на проспекте Победы около остановки «Агропромышленный парк Казань» накануне в ДТП попал Mercedes, который вез пассажиров в жилой комплекс «Царево Village», сообщения об этом появились в соцсетях. ДТП случилось поздно вечером, предварительно, Mercedes остановился на остановке, чтобы подобрать пассажиров. Вдруг в микроавтобус на высокой скорости въехал маршрутный автобус №5, затем МАЗ врезался в надземный пешеходный переход. В столкновении пострадали семь человек из Mercedes, пострадавших доставили в городскую клиническую больницу № 7, один от госпитализации отказался. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>Готовимся? В Казани стартует новая программа переселения из аварийного жилья</title>
	<link>http:///news/view/130782</link>
	<guid>http:///news/view/130782</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 10:06:35 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226095656-816.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В Казани в этом году стартует новая программа переселения из аварийного жилищного фонда, в прошлом году завершилась предыдущая. Об этом сообщается в материалах отчетной 32-й сессии Казгордумы III созыва. - В 2019 году ожидается принятие новой программы переселения из аварийного жилищного фонда на 2019–2024 годы. Это позволит переселить еще 51 аварийный дом, – говорится в материалах. В ходе предыдущей программы переселения из аварийного жилья из почти 90 аварийных домов удалось переселить удалось почти 5 тысяч человек. Напомним, ранее сообщалось, что власти Татарстана не намерены менять систему работы программы расселения собственников аварийного жилья, хотя с этим многие не согласны. Об этом заявил президент Татарстана  устам Минниханов на встрече с женщинами-журналистами в преддверии 8 Марта. "Я понимаю людей, которые живут в аварийном жилье. Они хотят получить больше квадратных метров. Но есть федеральный закон: оценивается имущество и делается компенсация. Мы решили выплачивать 11 тысяч с копейками. В других регионах даже меньшие суммы", - говорил он. 
    ]]></content:encoded>
</item>
<item>
	<title>&quot;Не все получилось&quot;: &quot;Авангард&quot; разгромил &quot;Ак Барс&quot; в плей-офф со счетом 6:0</title>
	<link>http:///news/view/130780</link>
	<guid>http:///news/view/130780</guid>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 09:35:44 +0300</pubDate>
    <enclosure url="http:///userfiles/picoriginal/img-20190226092759-598.jpg" type="image/jpeg" />
    <content:encoded><![CDATA[
     В первом раунде Кубка Гагарина «Авангард» разгромил «Ак Барс» (6:0) в стартовом матче серии. Матч состоялся накануне. Нападающий Сергей Шумаков сделал дубль. Первый гол в третьем периоде он забил известным финтом Микаэля Гранлунда. Главный тренер «Ак Барса» Зинэтула Билялетдинов прокомментировал разгромное поражение. - Серьезно готовились к первой игре, но не все получилось. Ошибки в обороне привели к такому неприятному счету. Серия началась, постараемся отыграться! - заявил он после матча. 
    ]]></content:encoded>
</item>
</channel>
</rss>