<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title></title>
<link>http://</link>
<description></description>
<lastBuildDate>Tue, 19 Feb 2019 19:32:46 +0300</lastBuildDate>
<yandex:logo>http:///template/yandexrsslogo.png</yandex:logo>
<yandex:logo type="square">http:///template/yandexrsslogo.png</yandex:logo>
<image>
  <url>http:///template/yandexrsslogo.png</url>
  <title></title>
  <link>http://</link>
</image>
<yandex:analytics id="7655743" type="Yandex"/>
<yandex:analytics id="UA-39062606-1" type="Google"/>
<yandex:analytics id="1684050" type="MailRu"/>
<yandex:analytics type="LiveInternet" params="ProKazan"/>
<item turbo="true">
	<title>В Татарстане женщину убили ударом ножа в глаз</title>
	<link>http:///news/view/130674</link>
	<yandex:full-text>.  В Заинске женщину во время распития алкоголя убили убили ударом ножа в глаз, информацию подтвердил источник портала.  42-летний мужчина выпивал вместе с сожительницей, он поссорился с ней и ударил ножом в глаз. В результате пострадавшую госпитализировали, она скончалась.  Возбуждено дело по статье &amp;quot;Убийство&amp;quot;, подозреваемый был арестован. </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:22:05 +0300</pubDate>
</item>
<item turbo="true">
	<title>Метробусы в городе: как могут пройти 3 линии скоростного транспорта в Казани</title>
	<link>http:///news/view/130662</link>
	<yandex:full-text>ProKazan.ru изучил проект казанского метробуса.  В середине февраля на итоговой коллегии Минтранса РТ Ильсур Метшин презентовал проект нового скоростного общественного транcпорта, который может появиться в Казани - метробусы. По словам мэра, он позволит одновременно снизить количество автобусов в городе, но при этом увеличить скорость передвижения пассажиров. Строительство трех линий протяженностью 50 километров оценили в 6,1 миллиарда рублей.   Портал ProKazan.ru изучил проект казанского скоростного транспорта, разработанного в 2017 году за 24 миллиона рублей, и разобрался, что это за &amp;quot;зверь&amp;quot; такой - метробус, какие у его есть плюсы и минусы.  Автобусы-&amp;quot;гармошки&amp;quot; вернутся в Казань  Для начала давайте разберемся, что такое метробус. Если вы застали конец 90-х и начало 2000-х годов, то помните автобусы-&amp;laquo;гармошки&amp;raquo;, которые колесили по городу. Метробус - это модернизированный вариант автобуса (до 300 пассажиров в салоне), который передвигается по специально выделенной полосе.  Трасса метробуса изолирована от других полос, поэтому автомобилистам попасть на нее будет невозможно. Обычные остановки заменяются остановочными платформами с турникетами, как в метро. Поэтому кондукторы там не нужны. По такому принципу работают метробусы в Стамбуле.  В Казани предлагают открыть метробусное движение в усеченном варианте. Автобусную полосу разместят не по центру дороги, а справа. То есть она заменит уже существующие автобусные полосы. Не будет и остановочных платформ с турникетам, то есть кондукторы никуда не денутся. А вот автобусный парк будет ждать обновление - вместо обычных &amp;quot;краснобусов&amp;quot; на линию выпустят автобусы-&amp;quot;гармошки&amp;quot;. Разработчики предлагают Маз-215.    Всего планируется три маршрута. Каждый берет свое начало у железнодорожного вокзала &amp;quot;Казань-1&amp;quot;.   Маршрут М1 до Дербышек  Маршрут &amp;laquo;Железнодорожный вокзал &amp;ndash; Дербышки&amp;raquo; будет проходить от Транспортно-пересадочного терминала &amp;laquo;Казань-1&amp;raquo; по ул. Саид-Галеева, ул. Габдуллы Тукая, ул. Татарстан, ул. Пушкина, ул. Максима Горького, ул. Карла Маркса, ул. Николая Ершова, Сибирский тракт, ул. Мира, Главная ул., ул. Липатова до ж.д. станции 804 км.  Ежедневно этим маршрутом пользуется более 65 тысяч пассажиров, тратя на дорогу более часа. Метробус позволит добраться от Дербышек до вокзала за 45 минут. Этого планируют достигнуть за счет организации выделенной полосы на всем протяжении маршрута, приоритета проезда на регулируемых пересечениях и сокращения количества остановок.  Чтобы организовать движение метробусов по данному маршруту потребуется провести реконструкцию начального и конечного пункта прибытия и отправления автобусов (примерно 400 млн руб.), транспортного узла на Площади Г.Тукая (примерно 200 млн руб.), светофорного поста на пересечении ул. Габдуллы Тукая и ул. Татарстан, восстановление или организация приоритетного проезда автобусов на всех регулируемых пересечениях (еще 100 млн руб.) и строительство двух дополнительных полос движения по ул. Мира, Главной улице и ул. Липатова в Дербышках (еще около 700 млн руб.). Также по проекту необходимо приобретение 15 автобусов-&amp;quot;гармошек&amp;quot;.    Маршрут М2 до улицы Гаврилова  По проекту маршрут &amp;laquo;Железнодорожный вокзал &amp;ndash; ул. Гаврилова&amp;raquo; будет проходить от Транспортно-пересадочного терминала &amp;laquo;Казань-1&amp;raquo; по ул. Саид-Галеева, ул. Габдуллы Тукая, ул. Татарстан, ул. Пушкина, ул. Максима Горького, ул. Карла Маркса, ул. Чехова, ул. Достоевского, ул. Вишневского, ул. Фатыха Амирхана, ул. Маршала Чуйкова до ул. Гаврилова.  Сейчас поездка от вокзала до Гаврилова занимает 45 минут, после запуска метробусов время в пути должно сократиться до 25 минут.  Для организации метробусного движения по этому маршруту потребуется реконструкция конечного пункта прибытия и отправления автобусов (200 млн руб.), восстановление или организация приоритетного проезда автобусов на всех регулируемых пересечениях (100 млн руб.), а также приобрести 10 автобусов.  Маршрут М3 до Фермы-2  По проекту маршрут &amp;laquo;Железнодорожный вокзал &amp;ndash; Ферма-2&amp;raquo; будет проходить от Транспортно-пересадочного терминала &amp;laquo;Казань-1&amp;raquo; по ул. Саид-Галеева, ул. Габдуллы Тукая, ул. Татарстан, Щербаковский пер., ул. Тихомирнова, пр. Универсиады, Оренбургский тракт, ул. Братьев Батталовых, новая дорога до ул. Рауиса Гареева.  Сейчас поездка от вокзала до жилых массивов Фермы-2 занимает 45 минут, после запуска метробусов время в пути должно сократиться до 35 минут.  Этот маршрут самый затратный. Помимо расходов, общих для всех линий метробуса, здесь предстоит построить семь остановочных пунктов (140 млн руб.), надземный пешеходный переход через проспект Универсиады (200 млн руб.), две полосы дороги от Оренбургского тракта до конечного пункта (600 млн руб.) с развязкой на Оренбургском тракте (1 млрд руб.).    [!--review-81178--] </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 16:30:44 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219092726-697.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/222.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/3333.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/skhema_metrobusov.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>«Вместо газа — фонтан». У жителей Казани из газовых конфорок полилась вода</title>
	<link>http:///news/view/130672</link>
	<yandex:full-text>Как это произошло и могло ли привести к ЧП.  Накануне в соцсетях появилось видео, как у жителя дома №17 по улице Мавлютова на кухне вместо газа из конфорки начали течь струи воды. Как написало информационное агентство &amp;laquo;Татар-информ&amp;raquo;, причиной стала изобретательность одного из жильцов дома: мужчина делал на кухне ремонт и обнаружил торчащий из стены шланг. Подумав, что это водопровод, мужчина, не долго думая, подключил его к основной трубе. Итог &amp;mdash; несколько жильцов подъезда остались без газа. Вместо него из плиты &amp;laquo;брызнул&amp;raquo; фонтан.    Сутки без газа  Мы решили отправиться на место по указанному адресу, чтобы узнать, слышали ли сами жильцы о том, что произошло в их доме. Приехав по адресу, мы обнаружили, что многие жители даже не в курсе о случившимся &amp;mdash; они лишь разводили руками и удивлялись, что такое могло случиться. При этом в управляющей компании &amp;laquo;УК ЖКХ Приволжского района&amp;raquo; по телефону заявили, что они тоже не в курсе и никто с подобными проблемами к ним не обращался.  После часа расспросов мы выяснили, что инцидент действительно произошел в пятом подъезде дома. Как рассказал один из пострадавших, проблема была решена в течение дня, а не в течение недели, как писали в Сети.    Может ли подобное привести к ЧП?  Как рассказали порталу ProKazan.ru в жилищной инспекции Казани, никаких серьезных последствий, кроме сломанной плиты и отсутствия газа быть не может. В этой ситуации нужно сразу вызывать специалистов из Горгаза, они откачают всю воду из трубы, тем самым газоснабжение восстановится. Если возникнет подобная сомнительная ситуация, не нужно самому пытаться прикрутить трубы, лучше вызвать специалистов.  Кстати, подобные случаи &amp;mdash; не редкость. В прошлом году житель Москвы оставил свой подъезд без газа, перепутав трубы во время замены колонки. При этом тогда в Мосгазе заявили, что в подъезде могло произойти возгорание, поскольку из-за скачкообразной подачи топлива помещения могли наполниться газом. Аварийной бригаде пришлом срезать газовые трубы на фасаде дома, чтобы откачать из них воду.  </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 16:23:46 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219160007-784.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/rh8hyqbl_ri_000.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Под Казанью ветерану тыла, которую выселяют из квартиры, поможет благотворитель</title>
	<link>http:///news/view/130673</link>
	<yandex:full-text>Ранее ее историей заинтересовался глава СКР.  92-летней жительнице Зеленодольска Марфуге Гадиевой, которую выселяют из ее квартиры, поможет тайный благотворитель, сообщил сегодня руководитель исполнительного комитета Зеленодольского района Дмитрий Сапожников, передает ТАСС.  - Нами были проработаны все варианты решения жилищного вопроса, предусмотренные законом: это социальная ипотека на особых условиях или социальный найм. Понимая особенность ситуации, в которой оказалась уважаемая пожилая женщина, сейчас прорабатывается индивидуальные варианты ее поддержки. В частности, есть благотворитель, готовый помочь &amp;lt;...&amp;gt; В любом случае она будет обеспечена комфортным жильем, - рассказал чиновник.  Ранее дочь ветерана тыла Дания Перминова сообщила, что пожилую женщину по решению суда выселяют на улицу. Трехкомнатную квартиру дочь купила матери в 2012, никто не знал, что годом ранее дом признан аварийным и требующим расселения. Дания Перминова рассказала, что независимая экспертиза установила износ менее 50 процентов, но суд это не убедило.  Как передают РИА Новости, в исполкоме Зеленодольского района отвечают: хоть пенсионерка не является собственницей квартиры, за ней все же закрепили жилье в новостройке. Ее дочери Дание Перминовой предлагали 700 тысяч рублей выкупной цены или же новую &amp;laquo;однушку&amp;raquo; площадью в 20 кв. м. Такие варианты женщину не устроили.  Напомним, ранее сегодня стало известно, что глава Следственного комитета России Александр Бастрыкин поручил проверить информацию о выселении труженицы тыла в Зеленодольске из квартиры в аварийном доме. Также глава СК поручил следователям проверить действия местных органов власти при реализации программы по переселению из аварийного фонда в отношении пенсионерки и изучить жалобы граждан Зеленодольска на эту программу. </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 15:41:16 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219153604-482.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Военный следователь, сбивший сотрудника ГИБДД в Казани, уволился </title>
	<link>http:///news/view/130671</link>
	<yandex:full-text>.  Военный следователь из Саратова 27-летний Игорь Пилипенко уволился из Следственного комитета, он получил новую должность в Саратовском гарнизонном военном суде. Об этом сообщается на сайте суда.  Пилипенко стал помощником председателя, также он занимает должность пресс-секретаря этого же суда.   К слову, отец экс-следователя - Cергей Пилипенко с должности и.о. мэра Саратова отправился руководить одним из районов города.  Напомним, 8 ноября 2017 года на перекрестке улиц Пушкина и Горького следователь дважды проехал на запрещающий сигнал светофора и пытался скрыться от инспекторов ДПС, сбив одного из них. За эти нарушения водитель получил штрафы в общей сложности 2800 рублей.   </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 15:04:00 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219150507-450.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Житель Татарстана ради поездки в Китай вернул знакомой 1,4 млн рублей</title>
	<link>http:///news/view/130670</link>
	<yandex:full-text>.  Житель Альметьевска вернул знакомой 1,4 млн рублей долга, которые взял у нее 7 лет назад, чтобы поехать в Китай, об этом сообщили в пресс-службе УФСПП по РТ.  Мужчина взял деньги по договору займа 7 лет назад, но деньги все эти годы не возвращал. На него было возбуждено исполнительное производство о взыскании задолженности, после чего должник начал выплачивать долг малыми частями, при этом ему было запрещено выезжать за границу.  У мужчины была запланирована командировка в Китай, ради которой он полностью вернул свой долг знакомой. </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 14:25:57 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219143948-247.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Минздраве РТ опровергли смерть пациента РКБ от свиного гриппа</title>
	<link>http:///news/view/130669</link>
	<yandex:full-text>.  В Министерстве здравоохранения РТ опровергли данные о смерти в РКБ жителя Елабуги от свиного гриппа, об этом сообщили в пресс-службе ведомства.  - Для подтверждения диагноза необходим ряд лабораторных исследований, результаты которых подтверждаются федеральными референсными центрами, &amp;ndash; сообщили в ведомстве.  Результаты анализов будут готовы в течение месяца.  Уточняется, что погибший мужчина отказался в этом сезоне от прививок. </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 13:24:26 +0300</pubDate>
</item>
<item turbo="true">
	<title>На трассе в Татарстане во время метели чуть не замерз автостопер</title>
	<link>http:///news/view/130668</link>
	<yandex:full-text>.  В Буинском районе Татарстана накануне во время метели спасли замерзающего 36-летнего мужчину, который путешествовал автостопом. Об этом сообщили сегодня в ГУ МЧС России по РТ.  Сообщение от мужчины поступило в 19:17, мужчина пожаловался, что замерзает. На место отправились спасатели, которые отыскали замерзшего и обессилевшего автостопера, усадили его в машину, где напоили горячим чаем. После этого передали мужчину медикам скорой помощи.  Также в Мамадышском районе в поселении Березовский сотрудники МЧС помогли 62-летнему мужчине, больном сахарным диабетом, при этом у него кончилось лекарство, а дорогу до ближайшего населенного пункта замело.  Спасатели, прибывшие на снегоходе, доставили мужчину в поселение Нижние Яки, где его передали родственникам.   </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 12:12:36 +0300</pubDate>
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Казани житель Башкортостана с пистолетом ограбил офис микрофинансирования</title>
	<link>http:///news/view/130667</link>
	<yandex:full-text>.  В Казани 42-летний житель Башкортостана ограбил офис микрофинансирования с пистолетом, его задержали спустя несколько дней в Самарской области. Об этом сообщили в УВД города.  Преступление случилось в начале февраля на улице Аделя Кутуя, в офис зашел неизвестный мужчина, который сначала расспросил сотрудницу об условиях получения кредита. Так и не заключив договор он вышел, а спустя несколько минут вернулся с пистолетом и потребовал от женщины денег.  Испуганная женщина отдала преступнику около 20 тысяч рублей, после чего он скрылся.  В ходе расследования дела, возбужденного по статье &amp;quot;Разбой&amp;quot;, стала известна личность нападавшего, им оказался житель Башкортостана, уехавший после этого происшествия в Самару. Там его и задержали.  Также выяснилось, что нападавший находился в розыске за аналогичное нападение на офис микрофинансирования. Сейчас он арестован и находится в СИЗО.   </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 11:43:31 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219113757-225.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>У стадиона &quot;Казань Арена&quot; ветром с автобуса сдуло люк</title>
	<link>http:///news/view/130666</link>
	<yandex:full-text>.  В Казани накануне днем ветром с автобуса сорвало люк, об этом сообщили очевидцы в соцсетях.  Инцидент случился в автобусе №60 у &amp;quot;Казань Арены&amp;quot; около 15 часов, ветром оторвало люк автобуса, он упал на обочину.  В результате инцидента никто не пострадал, люк был поднят с дороги.  </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 11:13:25 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219111022-472.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Кондуктор автобуса, в котором школьница сломала руку, заявил, что ничего не было</title>
	<link>http:///news/view/130665</link>
	<yandex:full-text>Родители девочки и комитет по транспорту ищут очевидцев.  На прошлой неделе обычная поездка к бабушке для 13-летней школьницы Стаси Аверкиевой закончилась в травмпункте. По словам девочки, агрессивная пенсионерка так толкнула ее в переполненном автобусе, что сломала ей руку. Кондуктор, вместо того, чтобы помочь, обвинил в случившемся ребенка. И никто из взрослых не пришел на помощь.  - Всем было пофиг! - рассказала порталу ProKazan.ru мама девочки Мария Аверкиева. - Стася вышла на остановке и обратилась за помощью в ближайшую аптеку. Там вызвали &amp;quot;скорую&amp;quot;.  Девочку доставили в отделение травматологии ДРКБ, где поставили диагноз &amp;quot;перелом лучевой кости со смещением в зоне роста&amp;quot;. Школьнице придется полтора месяца носить гипс, чтобы все правильно зажило.  Мария Аверкиева настроена решительно. Она хочет найти кондуктора, который по своим должностным инструкциям обязан был помочь ребенку в автобусе, а вместо этого заявил испуганному ребенку, что &amp;quot;нечего было там стоять&amp;quot;. После двух обращений к перевозчику, обслуживающему 89-й маршрут, с ней, наконец-то связались.  - Позвонил сотрудник службы безопасности, представился Рэмом Сафиуллиным и сказал, что они попробуют найти тот автобус, - продолжает Мария. - И пропал!  Во вторник 19 февраля перевозчик, наконец, нарушил молчание и дал официальный комментарий Комитету по транспорту:  - По данным спутниковой навигационной системы определен автобус и экипаж маршрута №89 &amp;laquo;Ул.Академика Сахарова &amp;ndash; ул.Гудованцева&amp;raquo;, который обслуживается индивидуальным предпринимателем Гилязовым А.И. С водителя и кондуктора взяли объяснения, однако факт инцидента они не подтверждают, так как, по их словам, пострадавшая девочка к ним не обращалась. Для установления обстоятельств происшествия пассажиров автобуса №89 с госномером Р160ТВ, следовавшего через остановочные пункты &amp;laquo;Ул.Сахарова&amp;raquo; в 12.10, &amp;laquo;Ул.Ломжинская&amp;raquo; в 12.16, &amp;laquo;Ул.Родины&amp;raquo; в 12.23 и &amp;laquo;Ул.А.Кутуя&amp;raquo; в 12.39, просят подтвердить произошедшее.  После инцидента Комитет по транспорту Казани поручил всем руководителям транспортных предприятий провести инструктаж с водителями и кондукторами о необходимости оказания первой помощи и вызова соответствующих служб, а родителям девочки порекомендовали обратиться в страховую компанию.  По словам Марии Аверкиевой, Стася чувствует себя хорошо, хотя в первое время очень переживала из-за того, что кондуктор так поступил. Даже спать не могла, так сильно ее это напугало. Но сейчас уже успокоилась.  - Я ее пока в автобус больше не пускаю! - добавила мама.  Если вы стали свидетелем этого инцидента, пожалуйста, обратитесь в нашу редакцию по телефону 519-45-09 </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:48:14 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219104654-391.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Казанском театре уволили артиста из-за маленького роста </title>
	<link>http:///news/view/130664</link>
	<yandex:full-text>.  В Казани Татарский театр оперы и балета имени Мусы Джалиля расторг контракт с оперным певцом Хачатуром Бадаляном из-за его маленького роста, об этом сообщает телеканал &amp;quot;360&amp;quot;.  Театр заключил контракт с Бадаляном на два спектакля и два гала-концерта. 4 февраля Хачатур Бадалян выступил в постановке &amp;quot;Мадам Баттерфляй&amp;quot;, при этом 20 января для подготовки сценических костюмов в театр отправили необходимые мерки артиста. Но, когда Бадалян 3 февраля приехал на репетицию, оказалось, что костюмы намного больше.  - Сами понимаете, когда такой костюм переделывается с 58-го до 48-го, как у меня, то это все равно будет смотреться нелепо. Что-то я как-то пытался на ходу это дело регулировать, - рассказал певец, по его словам, все костюмы подшивали по ходу спектакля.  Впечатления от постановки у всех оказалось успешным - и у критиков, и у руководства театра. Следующая постановка - &amp;quot;Травиата&amp;quot;, должна была пройти 20 февраля, но вернувшийся в Москву тенор узнал, что с ним расторгли контракт. Якобы, у руководства театра возникли опасения, что певец из-за роста в 170 см будет смотреться в гала-концерте &amp;quot;комично&amp;quot;.  Как рассказал Хачатур Бадалян, за 19 лет карьеры и выступлений как в России, так и за рубежом, он не сталкивался с такими претензиями, он собирается подать в суд иск о моральном ущербе, ведь фестиваль Шаляпина &amp;mdash; это фестиваль, на который съезжаются оперные певцы со всей страны. При этом он на время контракта ушел в неоплачиваемый отпуск. </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:22:16 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219102602-625.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Итоги снежного шторма в Татарстане: перекрытые трассы и блэкаут</title>
	<link>http:///news/view/130663</link>
	<yandex:full-text>Что происходило ночью.  В Татарстане накануне вечером было объявлено штормовое предупреждение из-за сильной метели, ProKazan.ru подводит итоги минувшей ночи.  Ограничение на дорогах  Штормовое предупреждение было объявлено с 17:30 18 февраля до 6:00 19 февраля. Уже ночью было введено ограничение для движения автобусов и грузовиков на трассах М-7 &amp;quot;Волга&amp;quot;, Казань - Буинск - Ульяновск, Казань - Оренбург. Сегодня утром ограничение было снято.  Отключение электричества  Также из-за сильного ветра частичное отключение электроэнергии произошло в 37 населенных пунктах 11 районов Татарстана. На 18:30 без света остались более 5,1 тыс. домов с населением 15,2 тыс. человек в Лаишевском, Менделеевском, Аксубаевском, Дрожжановском, Зеленодольском, Буинском, Агрызском, Азнакаевском, Алькеевском, Ютазинском и Нижнекамском районах РТ. Также электричество отключилось в 32 социально значимых объектах. Сейчас электроснабжение восстановлено, за исключением двух районов - Ютазинского и Бугульминского.  ДТП  Накануне вечером два человека погибли в ДТП на 9-м километре автодороги Кузайкино &amp;ndash; Нурлат в Альметьевском районе Татарстана. 53-летний водитель &amp;quot;Шевроле&amp;quot;, который двигался в сторону Кузайкино превысил скорость, не учел погодные условия, выехал на встречную полосу движения, где столкнулся с прицепом грузовика &amp;laquo;МАЗ&amp;raquo;, за рулем которого находился 58-летний водитель. В результате ДТП водитель и 58-летний пассажир &amp;laquo;Шевроле&amp;raquo; скончались на месте.  Реакция соцсетей на шторм           </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 09:41:24 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219093014-707.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Глава СКР поручил проверить выселение 92-летней ветерана тыла в Зеленодольске</title>
	<link>http:///news/view/130661</link>
	<yandex:full-text>Также будут изучены все жалобы горожан на программу.  Глава Следственного комитета России Александр Бастрыкин поручил проверить информацию о выселении 92-летней труженицы тыла в Зеленодольске из квартиры в аварийном доме, об этом говорится на сайте ведомства.  - Александр Бастрыкин поручил руководству следственного управления СК России по Татарстану в рамках процессуальной проверки проверить информацию СМИ о нарушении жилищных прав 92-летней труженицы тыла Марфуги Гадиевой, - говорится в сообщении.  Напомним, дочь ветерана Дания Перминова сообщила, что пожилую женщину по решению суда выселяют на улицу. Трехкомнатную квартиру дочь купила матери в 2012, никто не знал, что годом ранее дом признан аварийным и требующим расселения. Дания Перминова рассказала, что независимая экспертиза установила износ менее 50 процентов, но суд это не убедило.  Как передают РИА Новости, в исполкоме Зеленодольского района отвечают: хоть пенсионерка не является собственницей квартиры, за ней все же закрепили жилье в новостройке. Ее дочери Дание Перминовой предлагали 700 тысяч рублей выкупной цены или же новую &amp;laquo;однушку&amp;raquo; площадью в 20 кв. м. Такие варианты женщину не устроили.    Также глава СК поручил следователям проверить действия местных органов власти при реализации программы по переселению из аварийного фонда в отношении пенсионерки, а также изучить жалобы граждан Зеленодольска на эту программу. </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 09:00:23 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190219090124-228.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Татарстане парень слепил снеговика размером с многоэтажный дом</title>
	<link>http:///news/view/130658</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 17:12:23 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190218171244-732.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Татарстане появятся молоко и масло, произведенные заключенными в колонии</title>
	<link>http:///news/view/130657</link>
	<yandex:full-text>.  В Татарстане появятся молоко и масло, произведенное в специально запущенном молочном цеху в колонии-поселении №17 в мамадышском районе, сообщили в пресс-служба УФСИН по РТ.  В цеху планируют перерабатывать и выпускать 2 тысячи литров пакетированного молока жирностью 2,5% и 18 килограмм сливочного масла в смену, там будут работать 4 осужденных. Молоко и масло будут поставлять в колонии республики.  - В 2019 году потребность исправительных учреждений Татарстана в молоке составляет порядка 500 тонн. Благодаря запуску нового цеха этот план должен быть реализован полностью за счет самообеспеченности. Примечательно, что технологии, используемые в молочном цеху, позволяют увеличить срок хранения молока до 7 суток, - отметили в УФСИН. </yandex:full-text>
	<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 16:39:37 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190218164123-116.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Крестьяне и тюрьма в Кремле: репортаж со съемок фильма «Зулейха открывает глаза»</title>
	<link>http:///news/view/130650</link>
	<yandex:full-text>ProKazan.ru побывал на съемках.  В эти выходные улица Кремлевская, Университетская и Миславского вновь ненадолго стали съемочными площадками для 8-серийного фильма &amp;laquo;Зулейха открывает глаза&amp;raquo; кинокомпании &amp;laquo;Русское&amp;raquo; для канала Россия 1. Портал ProKazan.ru побывал на 61-ом съемочном дне и увидел все своими глазами.    О картине  Многосерийный фильм &amp;laquo;Зулейха открывает глаза&amp;raquo; по одноименному роману Гузель Яхиной начали снимать еще прошлой осенью. Картина рассказывает историю непростой жизни татарской крестьянки времен раскулачивания, показывают судьбу маленькой, но сильной женщины, роль которой исполняет актриса Чулпан Хаматова. География съемок объединила разу несколько городов: Москву, Пермь и, конечно, Казань.    Атмосфера 30-х годов и тонны привезенного снега  Для того, чтобы воссоздать атмосферу, в эти выходные у стен казанского Кремля построили импровизированную сцену с плакатами, призывающих к интернационализму. Накануне съемок на территорию перед Спасской башней завезли тонны снега и построили деревянные сооружения, которые стали частью декораций. Над процессом активно трудится бригада московских специалистов, также помогают строители из Казани. Некоторые материалы покупают на рынке и провозят на площадку целыми &amp;laquo;Камазами&amp;raquo;.  - Это такое коллективное, совместное творчество. Очень же важно не обмануть зрителя, показать все достоверно, поэтому подготовка была очень серьезная, - рассказала Полина Майорова, директор проекта.  Для того, чтобы воссоздать атмосферу 30-х годов, художник-поставщик обращался к историческим сведениям, рисовал эскизы, а после их утверждала специальная творческая группа. Например, ему пришлось &amp;laquo;провести&amp;raquo; у Кремля электричество, ведь все электропровода к тысячелетию Казани спрятали под землю.      Подвал Казанского кремля, где воссоздали тюрьму  Одну из сцен, в которой снялись Чулпан Хаматова и Сергей Маковецкий (он играет профессора Лейбе) снимали в подвале Казанского кремля. Здесь воссоздали тюрьму того времени: деревянные полки с мешками, набитыми сеном, решетки на окнах, алюминиевая посуда.        - У нас весь съемочный период разделен на два блока. Первый блок отсняли осенью, после этого было 1,5 месяца монтажного периода. После того, как смонтировали, уже было понятно, что из дальнейшего материала нам необходимо, а что можно сократить. Надеюсь, мы уложимся в календарно-постановочный план, &amp;ndash; добавила Полина Майорова.    Для Сергея Маковецкого это заключительные съемочные дни. Месяцы проекта запомнились актеру комфортной атмосферой и хорошей работой коллег по цеху.  - Мне стал интересен режиссер, понравился материал, персонаж и те обстоятельства, в которые попадает мой доктор Лейбе. Было любопытно попробовать сыграть человека, который находится в совсем другом мире &amp;ndash; это называется дереализация. Он прекрасно общается, даже может поставить диагноз на раз, потому что выдающийся врач. Но подробности того, что вокруг него &amp;laquo;столыпинские вагоны&amp;raquo; и смерть, он не замечает. Не потому что не хочет, а потому что его душа этого не видит. Для него это военный госпиталь, а комендант - это главврач, - рассказал актер.    Заключительные съемочные дни: где можно увидеть актеров  Последний съемочный день пройдет в Казанском Кремле сегодня, 18 февраля. В этот день снимут сложные сцены со взрывами и спецэффектами, для этого на площадку специально привлекут каскадеров.      Заключительные съемочные дни проекта команда проведет в Лаишево: здесь на берегу реки Камы специально построили историческое поселение &amp;mdash; Семрук. После окончания съемок декорации останутся, их подарят городу. Все работы планируют завершить до 21 февраля.      Ожидается, что на экраны многосерийный фильм &amp;laquo;Зулейха открывает глаза&amp;raquo; выйдет осенью на телеканале &amp;laquo;Россия 1&amp;raquo;. </yandex:full-text>
	<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 16:06:36 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190218161028-836.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/1111111111_(2).jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/s1owkos2gom.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/333333.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/444444.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/55555.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/t5ulb2rhphimalenkaya.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/6666.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/77777.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/makovetskiy.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/mciiuevjoka.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/ejbt02ixwng.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/mpustjajalu.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http:///userfiles/images/image-02-2019/q3hair8z9p4.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Метель в Татарстане: водителям посоветовали не выезжать за пределы городов</title>
	<link>http:///news/view/130653</link>
	<yandex:full-text>.  В Татарстане сильная метель продолжится, как минимум, до завтрашнего дня, в связи с этим в ГИБДД посоветовали водителям не выезжать за пределы городов. Об этом сообщили в отделе пропаганды ведомства.  Погода в республике ухудшилась накануне из-за прихода активного североатлантического циклона. Из-за этого в республике сейчас бушует метель с ухудшением видимости до 500 метров. Порывы ветра достигают 23 м/с. На дорогах гололедица и снежные заносы, отметили в Гидрометцентре РТ.  ГИБДД посоветовала водителям выбирать скорость, которая обеспечивала бы безопасность дорожного движения в сложных дорожно-метеорологических условиях.  </yandex:full-text>
	<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 15:34:37 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http:///userfiles/picpreview/img-20190218153701-572.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Татарстане двое рабочих насмерть отравились газом от потухшей горелки</title>
	<link>http:///news/view/130652</link>
	<yandex:full-text>.  В Татарстане в городе Бавлы сегодня утром нашли мертвыми двух рабочих 58 и 50 лет, об этом сообщили в ГУ МЧС России по РТ.  По предварительным данным, двое рабочих в строящемся доме на Загородной улице ночью согревали помещение газовой горелкой, она погасла, в результате мужчины погибли от отравления газом.  По данному факту идет доследственная проверка. </yandex:full-text>
	<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 15:02:30 +0300</pubDate>
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Казани в этом году построят четыре школы </title>
	<link>http:///news/view/130651</link>
	<yandex:full-text>.  В Казани в этом году построят четыре новые школы, сообщили сегодня на совещании в мэрии города.  - За этот год планируется ввести три новые школы. Они рассчитаны на 2 849 учеников, а в IV квартале этого года в эксплуатацию будет введена школа в жилом комплексе &amp;laquo;Салават Купере&amp;raquo; на 1200 мест, &amp;ndash; рассказал замглавы исполкома Казани Азат Нигматзянов.  Также будут построены четыре объекта здравоохранения, четыре объекта спорта, 69 производственно-складских зданий и 85 &amp;mdash; торгово-административных.  Школы в процессе строительства:  школа в ЖК &amp;laquo;Весна&amp;raquo; на 1501 места; школа на Р. Гареева на 1224 места; корпус для школы &amp;laquo;СОлНЦе&amp;raquo; на 124 места.  Школы, по которым ведется оформление документации:  школа в четвертом квартале &amp;laquo;Салават купере&amp;raquo; на 1224 места; школа в микрорайоне &amp;laquo;М-71&amp;raquo; (около Дворца водных видов спорта) на 1224 места; трехъязычная школа на улице Бондаренко на 1224 места.  Детские сады, планируемые к сдаче в 2019 году:  1. Проспект Камая, 1; 2. Проспект Камая, 2; 3. Ул. Родины; 4. ЖК &amp;laquo;Весна&amp;raquo;; 5. Ул. Завойского; 6. Ул. Яруллина; 7. ЖК &amp;laquo;Волжские просторы&amp;raquo;; 8. &amp;laquo;Салават купере&amp;raquo;, мкр 11; 9. &amp;laquo;Салават купере&amp;raquo;, мкр 7; 10. &amp;laquo;Салават купере&amp;raquo;, мкр 8; 11. ЖК &amp;laquo;Светлая долина&amp;raquo;. </yandex:full-text>
	<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 14:41:56 +0300</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>