<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title></title>
<link>http://localhost</link>
<description></description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2019 16:53:17 +0300</lastBuildDate>
<yandex:logo>http://localhost/template/yandexrsslogo.png</yandex:logo>
<yandex:logo type="square">http://localhost/template/yandexrsslogo.png</yandex:logo>
<image>
  <url>http://localhost/template/yandexrsslogo.png</url>
  <title></title>
  <link>http://localhost</link>
</image>
<yandex:analytics id="7655743" type="Yandex"/>
<yandex:analytics id="UA-39062606-1" type="Google"/>
<yandex:analytics id="1684050" type="MailRu"/>
<yandex:analytics type="LiveInternet" params="ProKazan"/>
<item turbo="true">
	<title>Тестовая новость</title>
	<link>http://localhost/news/view/130802</link>
	<yandex:full-text>лидлидлид.  содержаниесодержание </yandex:full-text>
	<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 09:34:10 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190322093433-174.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Минниханов поручил перевезти изъятого с наркотиками тигренка в Казань</title>
	<link>http://localhost/news/view/130801</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 10:18:05 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190227100931-632.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Казани со стоянки автосалона угнали Mazda</title>
	<link>http://localhost/news/view/130800</link>
	<yandex:full-text>.  В Казани со стоянки автосалона &amp;quot;Германика авто&amp;quot; угнали Mazda CX-7, информацию подтвердил источник портала.  Преступление случилось вечером 22 февраля, неизвестные угнали автомобиль 2011 года выпуска с парковки автосалона, находящегося на проспекте Победы.  - Через несколько дней поступило заявление об угоне, было возбуждено дело по статье &amp;quot;Неправомерное завладение автомобилем или иным транспортным средством без цели хищения&amp;quot;, - сообщили порталу. </yandex:full-text>
	<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 09:56:59 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190227095814-147.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Казани отразили &quot;атаку&quot; террористов на гипермаркет. Условно </title>
	<link>http://localhost/news/view/130799</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 09:31:41 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190227092916-980.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Спикер Госсовета РТ: Ничего нет труднее партийной работы! Это не работа киркой </title>
	<link>http://localhost/news/view/130798</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 09:03:42 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190227090642-395.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>&quot;Выгоняют на улицу с детьми&quot;: из-за дороги-дублера в Казани снесут сотни домов</title>
	<link>http://localhost/news/view/130796</link>
	<yandex:full-text>6-полосная трасса пройдет через несколько садоводств.  В Казани началась подготовка к строительству дороги-дублера Горьковского шоссе, которая пройдет прямиком по дачным участкам сразу нескольких товариществ. На этой неделе геодезисты начали собирать данные, на основании которых будет принято решение &amp;mdash; какие дома снесут, а какие &amp;laquo;помилуют&amp;raquo;. Дачники узнали об этом случайно и сразу же забили тревогу.  Коррепондент портала ProKazan.ru побывал на народном сходе, который состоялся сегодня в садовом товариществе &amp;laquo;Лагерная-1&amp;raquo;.    Садовые товарищества на берегу Волги появились в конце 1950-х годов. Тогда на этом месте был голый песок.  - Люди облагородили землю, разбили сады-огороды, построили дачи, бани, - рассказывает одна из дачниц Татьяна Матвеева. - А теперь все это хотят снести. Мы в шоке, ведь люди вкладывались в строительство, многие брали кредиты.    О том, что через их садовые домики пройдет 6 полосная трасса, садоводы узнали случайно. Дачники, живущие тут круглогодично, заметили посторонних людей в зеленых жилетах, которые ходили по аллеям и что-то измеряли.  - Побежала выяснять в чем дело, оказалось &amp;mdash; это геодезисты, - рассказывает Диана Золотухина. - Они говорят, что здесь собираются делать дорогу-дублер Горьковского шоссе, которая пройдет сначала по нашим садам, а потом дальше &amp;mdash; по вторым. Мы были очень удивлены.    Несмотря на то, что официально это называется садовым товариществом, многие дачники живут здесь не только летом, но и зимой. По словам местных жителей, в 2009 году разрешили приватизацию земель, поэтому многие начали строить добротные дома с дворовыми постройками, взяв на это кредиты в банке. Для некоторых эти дома &amp;mdash; единственное жилье.  - Тут не только я живу, тут полно живет &amp;laquo;зимников&amp;raquo; с семьями. Взять хотя бы мою историю, у нас есть двухкомнатная квартира в которой живет уже 3-4 поколения. У меня бабушка жива &amp;mdash; дай Бог ей здоровья &amp;mdash; ей 99 лет. Мамуля у меня есть, старшему сыну 22 года, младшему - полтора. Всем в двухкомнатной квартире тесно, поэтому поселилась тут. В садик ближайший ребенка записала, многие детей в школу неподалеку отдали. И теперь получается, что мы остаемся на бобах. Я не знаю куда идти, что делать. Помогите.    Строительный каток пройдет не только по СНТ им. Ленина, но и по другим садовым товариществам. И &amp;laquo;КВЗ&amp;raquo;, и &amp;laquo;Вертолетный&amp;raquo; и &amp;laquo;Сантехприбор&amp;raquo;...  - Пытаемся связаться со всеми, чтобы донести информацию до людей. Но не все в курсе, потому что очень много &amp;laquo;летников&amp;raquo;, - говорят дачники. - Да и списки всех членов садоводства нам не дают в садоводстве, чтобы мы могли рассказать всем, что скоро останемся без садов.    Как рассказали геодезисты, в этом году начнется 1-й этап строительства автомобильной дороги - от улицы Несмелова до ЖК &amp;laquo;Серебряный бор&amp;raquo;. Ее проложат для будущего экорайона, чтобы подвозить строительные материалы.  Жители в отчаянии и не знают, что делать. О компенсации им пока никто не сообщал.  - По моей даче пройдет дорога. У меня дом в собственности и что мне дадут? 80 тысяч за сотку? У некоторых людей по 4 сотки, посчитайте. Дадут 300 тысяч, ну и куда мы пойдем? На улицу. С маленькими детьми.  ProKazan будет следить за развитием событий.   </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 17:46:51 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226172421-234.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/img_3617.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/img_3610.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/img_3628.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/img_3617_(1).jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/img_3645.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/img_3642.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Казани для строительства кольцевой дороги хотят снести дома на сотне участков</title>
	<link>http://localhost/news/view/130794</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 16:42:19 +0300</pubDate>
</item>
<item turbo="true">
	<title>Как в Токио. Минниханов решил, как жителям &quot;Салават Купере&quot; не ездить в Казань</title>
	<link>http://localhost/news/view/130795</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 16:00:17 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226161016-116.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Школу, где дети учатся на коленях, хотят объединить с другой. Родители против</title>
	<link>http://localhost/news/view/130789</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 15:38:48 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226151818-231.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/3.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/5_(1).jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/apvya.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/2_(3).jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/4.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Появился проект гигантской башни в форме тюбетейки на Казанке</title>
	<link>http://localhost/news/view/130793</link>
	<yandex:full-text>На ее вершине - смотровая площадка.  Стало известно, как может выглядеть гигантская смотровая башня &amp;quot;Тубетей tower&amp;quot; у Казанки около &amp;quot;Казань Арены&amp;quot;, проект опубликовал &amp;quot;Бизнес Online&amp;quot;.  Напомним, на вершине башни будет смотровая площадка, внутри нее - заведения общепита и сувенирные магазины.  Здание будет возводиться за счет средств инвесторов, сумма вложений составит 350 млн рублей.  Сроки реализации проекта не называются.   </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 15:09:11 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226151109-685.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/ovnssq6_urc.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Татарстане осудили посудомойщицу и повара, из-за которых отравились 89 детей</title>
	<link>http://localhost/news/view/130791</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 14:29:43 +0300</pubDate>
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Татарстане скончался 6-месячный ребенок</title>
	<link>http://localhost/news/view/130790</link>
	<yandex:full-text>.  В Аксубаевском районе Татарстана скончался 6-месячный ребенок, информацию подтвердил источник портала.  Предварительно, около 1 часа ночи 25 февраля в деревне Савгачево в одном из домов по улице Ленина ребенку стало плохо, он скончался в присутствии родственников.  - Тело отправлено на экспертизу, по первоначальным оценкам смерть ребенка не носила криминального характера, - сообщили порталу.  Ведется проверка. </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 13:50:53 +0300</pubDate>
</item>
<item turbo="true">
	<title>Минниханов призвал Метшина повысить рождаемость &quot;на личном примере&quot;</title>
	<link>http://localhost/news/view/130788</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 13:24:13 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226132627-393.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>У &quot;Казань Арены&quot; собираются построить башню &quot;Тюбетей Tower&quot;</title>
	<link>http://localhost/news/view/130786</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:57:18 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226121107-289.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Стало известно, что произошло с мужчиной, который вышел покурить с ножом в спине</title>
	<link>http://localhost/news/view/130787</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:20:42 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226142835-667.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>В Татарстане больного вывезли из деревни в ковше трактора</title>
	<link>http://localhost/news/view/130785</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:52:09 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226115251-914.png" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Минсельхозпрод Татарстана: цена на социальные виды хлеба останется прежней</title>
	<link>http://localhost/news/view/130784</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:32:34 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226112843-745.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/pismo_1_600x586.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Казань стала лидером в России по росту цен на жилье в новостройках: на 19%</title>
	<link>http://localhost/news/view/130783</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:12:35 +0300</pubDate>
</item>
<item turbo="true">
	<title>На Проспекте Победы МАЗ врезался в микроавтобус: пострадали 7 пассажиров</title>
	<link>http://localhost/auto/view/79824</link>
	<yandex:full-text>.  В Казани на проспекте Победы около остановки &amp;laquo;Агропромышленный парк Казань&amp;raquo; накануне в ДТП попал Mercedes, который вез пассажиров в жилой комплекс &amp;laquo;Царево Village&amp;raquo;, сообщения об этом появились в соцсетях.  ДТП случилось поздно вечером, предварительно, Mercedes остановился на остановке, чтобы подобрать пассажиров. Вдруг в микроавтобус на высокой скорости въехал маршрутный автобус №5, затем МАЗ врезался в надземный пешеходный переход.  В столкновении пострадали семь человек из Mercedes, пострадавших доставили в городскую клиническую больницу № 7, один от госпитализации отказался.   </yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 10:48:42 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226104031-993.jpg" type="image/jpeg" />
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/images/image-02-2019/o2okopq4kbg.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
<item turbo="true">
	<title>Готовимся? В Казани стартует новая программа переселения из аварийного жилья</title>
	<link>http://localhost/news/view/130782</link>
	<yandex:full-text></yandex:full-text>
	<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 10:06:35 +0300</pubDate>
	<enclosure url="http://localhost/userfiles/picpreview/img-20190226095656-816.jpg" type="image/jpeg" />
</item>
</channel>
</rss>